Title: Jay Z macht die Marina
Date: 2013-08-21 15:36
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, jayz, marinaabramovic, music
Slug: jay-z-macht-die-marina

![picassobaby]({static}/images/picassobaby.jpg)

Nach allem Anschein ist Performance-Art der neue heiße Scheiß. Zu
mindestens wenn man sich mit Marina Abramovic schmücken kann. Zuletzt
Lady Gaga und nun Jay Z. Der inszenierte sich und seinen Track "[Picasso
Baby](https://en.wikipedia.org/wiki/Picasso_Baby)" in der Pace Gallery
in New York. Die "Performance" erinnert dabei stark an die Ausstellung
"The Artist Is Present" von Marina Abramovic. In der sie für die
komplette Zeit ihrer Ausstellung im MoMa anwesend war, an einem Tisch
saß und die Gäste sich auf einen Stuhl ihr gegenüber hinsetzen konnten.
Jay Z steht in einem White Cube und rappt seiner gegenüber sitzenden
Person entgegen. Diese fangen teilweise an darauf zu reagieren. Das
ganze wirkt natürlich einstudierter als die Performance von Frau
Abramovic. Dies waren zum größtenteils fremde Leute und keine
Schauspieler oder Künstler. Jay Z dagegen versammelt eine kritische
Masse an Künstlern um sich herum. Neben den Künstlern auch Galeristen,
Jim Jarmusch, Teile des Casts aus der Serie GIRLS und die immer
anwesenden Hipster im Hintergrund. Ich frage mich ja ehrlich ob es
irgendwo eine Castingagentur für die lebende Hintergrund-Dekoration
gibt.

Jay Z proklamiert sich selber als der neue Picasso. Kann er ja ruhig
machen. Eine gesunde Selbsteinschätzung hat noch niemanden geschadet.
Auch wenn das Video besser ist als ich dachte kann ich den letzten
Funken Selbstscham nicht abschalten.

{% youtube xMG2oNqBy-Y %}

